{
  "asignatura": "Deontología",
  "questions": [
    {
      "question": "¿Cuál de las siguientes definiciones se corresponde con la de una licencia de software shrink-wrap?",
      "answers": [
        "La aceptación se manifiesta al hacer clic.",
        "Aparecen impresos en el paquete los principales aspectos de la licencia y se prevé la devolución si no se está de acuerdo.",
        "En este tipo de licencias los términos aparecen en un hiperenlace.",
        "Todas las anteriores son correctas."
      ],
      "correct_answer": "Aparecen impresos en el paquete los principales aspectos de la licencia y se prevé la devolución si no se está de acuerdo."
    },
    {
      "question": "¿Cuál es la diferencia entre un contrato de licencia de uso de software y el contrato de cesión?",
      "answers": [
        "La licencia de uso equivale a una autorización para utilizar el software mientras que la cesión conlleva la transmisión de derechos de explotación.",
        "Ambos términos se usan indistintamente ya que no presentan diferencias.",
        "En el contrato de licencia se transmiten todos los derechos mientras que en el de cesión no.",
        "Ninguna de las anteriores es correcta."
      ],
      "correct_answer": "La licencia de uso equivale a una autorización para utilizar el software mientras que la cesión conlleva la transmisión de derechos de explotación."
    },
    {
      "question": "Jurídicamente una app que consiste en un videojuego se aproxima más al concepto de:",
      "answers": [
        "Programa de ordenador.",
        "Obra multimedia con textos, imágenes, software, sonidos y gráficos (entre otros elementos).",
        "Una base de datos.",
        "Una obra científica."
      ],
      "correct_answer": "Obra multimedia con textos, imágenes, software, sonidos y gráficos (entre otros elementos)."
    },
    {
      "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones es correcta?",
      "answers": [
        "El registro de la propiedad intelectual es declarativo, pero no es necesario inscribir un software para que se proteja por propiedad intelectual.",
        "La inscripción en el registro de la propiedad intelectual es necesario para que un software sea protegido.",
        "Para que un software pueda ser protegido hay que registrarlo ante notario.",
        "B y C son correctas."
      ],
      "correct_answer": "El registro de la propiedad intelectual es declarativo, pero no es necesario inscribir un software para que se proteja por propiedad intelectual."
    },
    {
      "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones es correcta?",
      "answers": [
        "El derecho de reproducir un software equivale a darle al «play» para que funcione.",
        "El derecho de transformación incluye la capacidad de hacer nuevas versiones del software.",
        "El software solo se protege a través de patentes.",
        "El software no se puede proteger en ningún caso pues afectaría a la capacidad de innovación."
      ],
      "correct_answer": "El derecho de transformación incluye la capacidad de hacer nuevas versiones del software."
    },
    {
      "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones es correcta?",
      "answers": [
        "Un virus, en cuanto software, se protegería por propiedad intelectual.",
        "La propiedad intelectual de un software solo protege el denominado código máquina.",
        "A y B son correctas.",
        "El software se protege por propiedad intelectual porque se equipara con una obra literaria."
      ],
      "correct_answer": "El software se protege por propiedad intelectual porque se equipara con una obra literaria."
    },
    {
      "question": "¿Quién ostenta los derechos de propiedad intelectual de una obra colectiva?",
      "answers": [
        "La persona que llevó la iniciativa y coordinó la creación de la obra.",
        "La que primero registre la obra.",
        "Todas las personas que forman el colectivo que crea la obra.",
        "B y C son correctas."
      ],
      "correct_answer": "La persona que llevó la iniciativa y coordinó la creación de la obra."
    },
    {
      "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones se cumple para una base de datos?",
      "answers": [
        "Las bases de datos pueden gozar de un doble sistema de protección a través del derecho sui géneris y del derecho de autor.",
        "Las bases de datos se protegen únicamente por derechos de autor.",
        "Las bases de datos se protegen únicamente por derecho sui géneris.",
        "Las bases de datos solo se protegen a través de patentes."
      ],
      "correct_answer": "Las bases de datos pueden gozar de un doble sistema de protección a través del derecho sui géneris y del derecho de autor."
    },
    {
      "question": "¿Cuáles son los derechos patrimoniales de la propiedad intelectual?",
      "answers": [
        "La reproducción, la comercialización, la comunicación pública y la transformación.",
        "La comercialización, la distribución, la enajenación y la transformación.",
        "La reproducción, la distribución, la comunicación pública y la transformación.",
        "La reproducción, la distribución, la cesión y la externalización."
      ],
      "correct_answer": "La reproducción, la distribución, la comunicación pública y la transformación."
    },
    {
      "question": "¿Cuál de los siguientes principios no es aplicable al software libre?",
      "answers": [
        "El usuario solo tiene acceso al código objeto.",
        "El usuario puede ejecutar el programa para cualquier propósito.",
        "El autor da acceso al código fuente.",
        "Los terceros pueden estudiar con total libertad cómo funciona el programa y pueden modificarlo."
      ],
      "correct_answer": "El usuario solo tiene acceso al código objeto."
    }
  ]
}
